Логирование действий в СУБД с использованием логического декодирования и плагина для преобразования данных в json (wal2json)
============================================================================================================================

Установка
---------

**Предварительно требуется установить настроить СУБД PostgreSQL для возможности использования логической репликации**


1. Добавить в файл postgresql.conf настройки

::

    wal_level = logical
    max_replication_slots = 3
    max_wal_senders = 1

2. Добавить в файл pg_hba.conf настройку

::

    local    replication     bars_web_bb                     trust

3. Дать пользователю bars_web_bb права на создание слота логической репликации

::

    alter user bars_web_bb with replication

**Затем скомпилировать и установить на целевом сервере расширение wal2json (https://github.com/eulerto/wal2json)**

::

    git clone https://github.com/eulerto/wal2json.git
    PATH=/path/to/bin/pg_config:$PATH
    USE_PGXS=1 make
    USE_PGXS=1 make install

**Далее необходимо настроить приложение для работы с модулем**

- Добавить в `project.conf` в параметр `ACTIVATED_PLUGINS` плагин `m3_watcher`
- Выполнить миграции модуля m3_watcher
- Запустить в виртуальном окружении приложения `python3 -m m3_watcher.watcher`

Доступные аргументы командной строки для модуля ``m3_watcher.watcher``:

 ``--slot``:                Наименование слота логической репликации. Если слот уже существует, то он будет переиспользован, если нет - будет создан новый

 ``--db``:                  Наименование алиаса с настройками подключения к СУБД из settings.py. По умолчанию используется значение `django.db.utils.DEFAULT_DB_ALIAS`. У пользователя СУБД, указанного в данной настройке, должны быть права на создание слота логической репликации.

 ``--interval``:            Интервал между опросами слота логической репликации на наличие изменений (в секундах, по умолчанию 5 секунд).

 ``--drop-after-use``:      Необходимо ли удалять слот после завершения работы наблюдателя. По умолчанию - да. Удаление слота приведет к тому, что все непрочитанные изменения, а также появившиеся после удаления слота, будут потеряны. Однако активный слот, если не читать с него изменения, будет постепенно потреблять ОЗУ сервера.


API сервиса
-----------

**Запрос на возвращение истории действий конкретного пользователя**

``/logging/user-history?begin=2018-01-01&end=2018-12-31&user=admin``

- Параметры запроса

``begin`` Начало периода в формате ``0000-00-00``

``end`` Окончание периода в формате ``0000-00-00``

``user`` Имя пользователя.
    Если не задано, то используется ``user_id``.

``user_id`` Идентификатор пользователя.
    Если не задано, то используется ``user``.

``include_body`` (опциональный) Надо ли возвращать тело запросов в списке

``include_changes`` (опциональный) Надо ли возвращать набор изменений,
    сделанных в рамках запроса

``include_states`` (опциональный) Надо ли возвращать состояние моделей вместе
    с набором изменений. Работает только если ``include_changes=True``

``only_with_changes`` (опциональный) Возвращать только записи,
    по которым есть изменения. работает только если ``include_changes=True``

- Пример успешного ответа

``{"success": true, "result": [...]}``

- Пример ошибки

``{"success": false, "errors": [...]}``

------------

**Получение набора изменений за период по указанной таблице БД**

``/logging/search?begin=2018-01-01&end=2018-12-31&db_table=slr_employee&kind=delete``

- Параметры запроса:

``begin`` Начало проверяемого периода

``end`` Конец проверяемого периода

``db_table`` Имя таблицы в СУБД, по которой мы хотим найти изменения

``id`` (необязательный) Идентификатор искомой записи. Если не указан, то поиск по всем записям.

``user_id`` (необязательный) Идентификатор пользователя. Если не указан, то будет использован атрибут `user`. Если не указаны оба, то поиск будет по всем пользователям.

``user`` (необязательный) Имя пользователя. Если не указан, то будет использован атрибут `user_id`. Если не указаны оба, то поиск будет по всем пользователям.

``include_state`` (необязательный) Необходимо ли включать в результат состояние моделей

``kind`` (необязательный) Действие над записью (значение из перечисления m3_watcher.enums.LoggingKind). Если не указать, то поиск будет по всем действиям.

- Пример успешного ответа:

``{"success": true, "result": [...]}``

- Пример ошибки:

``{"success": false, "errors": [...]}``

------------

**Получение набора изменений в рамках указанного запроса**

``/logging/changes-by-request?request_id=100``

- Параметры запроса:

``request_id`` Идентификатор запроса

``include_state`` (необязательный) Надо ли возвращать состояние модели на момент запроса

- Пример успешного ответа:

``{"success": true, "result": [...]}``

- Пример ошибки:

``{"success": false, "errors": [...]}``
